{"id": "high-ms-0", "question": "Cari jumlah semua asas integer $b > 9$ di mana $17_{b}$ adalah pembahagi bagi $97_{b}$.", "answer": "70"}
{"id": "high-ms-1", "question": "Berikut adalah terjemahan masalah matematik dalam bahasa Inggeris ke dalam bahasa Melayu:\n\nPada $\\triangle ABC$ terdapat titik $A,D,E$, dan $B$ yang terletak dalam susunan tersebut di sisi $\\overline{AB}$ dengan $AD=4, DE=16$, dan $EB=8$. Titik $A,F,G$, dan $C$ terletak dalam susunan tersebut di sisi $\\overline{AC}$ dengan $AF=13, FG=52$, dan $GC=26$. Jadikan $M$ adalah pantulan $D$ melalui $F$, dan jadikan $N$ adalah pantulan $G$ melalui $E$. Segi empat $DEGF$ mempunyai luas 288. Cari luas heptagon $AFNBCEM$.", "answer": "588"}
{"id": "high-ms-2", "question": "9 orang ahli pasukan besbol pergi ke kedai ais krim selepas tamat permainan mereka. Setiap pemain mendapat kon dengan satu skup ais krim coklat, vanila atau strawberi. Sekurang-kurangnya seorang pemain memilih setiap perisa dan bilangan pemain yang memilih coklat lebih ramai daripada yang memilih vanila, yang mana bilangannya lebih ramai daripada yang memilih strawberi. Katakan $N$ menjadi bilangan pembahagian perisa kepada pemain yang memenuhi syarat-syarat ini. Cari baki apabila $N$ dibahagikan dengan 1000.", "answer": "16"}
{"id": "high-ms-3", "question": "Cari bilangan pasangan tertib $(x,y)$, di mana kedua-dua $x$ dan $y$ adalah integer merangkumi antara $-100$ dan $100$, yang memenuhi persamaan $12x^{2}-xy-6y^{2}=0$.", "answer": "117"}
{"id": "high-ms-4", "question": "Sebuah trapezium sama kaki mempunyai bulatan terterap dalam yang tangen dengan setiap sisi trapezium itu. Jejari bulatan tersebut adalah 3, dan luas trapezium itu adalah 72. Panjang sisi selari trapezium tersebut adalah $r$ dan $s$, dengan $r \\neq s$. Cari nilai $r^{2}+s^{2}$.", "answer": "504"}
{"id": "high-ms-5", "question": "Dua belas huruf $A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K$, dan $L$ dikelompokkan secara rawak ke dalam enam pasang huruf. Dua huruf dalam setiap pasangan diletakkan bersebelahan mengikut susunan abjad untuk membentuk enam perkataan dua huruf dan enam perkataan tersebut disenaraikan mengikut urutan abjad. Sebagai contoh, satu hasil yang mungkin adalah $AB,CJ,DG,EK,FL,HI$. Kebarangkalian bahawa perkataan terakhir yang disenaraikan mengandungi $G$ adalah $\\frac{m}{n}$, di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif perdana relatif. Cari $m+n$.", "answer": "821"}
{"id": "high-ms-6", "question": "Katakan $k$ menjadi nombor nyata sedemikian rupa sehingga sistem $|25+20i-z|=5$ dan $|z-4-k|=|z-3i-k|$ mempunyai tepat satu penyelesaian kompleks $z$. Jumlah semua kemungkinan nilai $k$ boleh ditulis sebagai $\\frac{m}{n}$, di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif yang perdana relatif. Cari $m+n$. Di sini $i=\\sqrt{-1}$.", "answer": "77"}
{"id": "high-ms-7", "question": "Parabola dengan persamaan $y=x^{2}-4$ telah diputar $60^{\\circ}$ lawan arah jam di sekitar titik asal. Titik unik di kuadran keempat di mana parabola asal dan imejnya bersilang mempunyai koordinat-$y$ $\\frac{a-\\sqrt{b}}{c}$, di mana $a$, $b$, dan $c$ adalah integer positif, dan $a$ serta $c$ adalah perdana relatif. Cari $a+b+c$.", "answer": "62"}
{"id": "high-ms-8", "question": "27 sel pada grid $3\\times9$ diisi dengan menggunakan nombor 1 hingga 9 dengan syarat setiap baris mengandungi 9 nombor yang berbeza, dan setiap blok $3\\times3$ yang digariskan dengan jelas dalam contoh di bawah mengandungi 9 nombor yang berbeza, seperti dalam tiga baris pertama teka-teki Sudoku.\n | 4 | 2 | 8 | 9 | 6 | 3 | 1 | 7 | 5 | \n | 3 | 7 | 9 | 5 | 2 | 1 | 6 | 8 | 4 | \n | 5 | 6 | 1 | 8 | 4 | 7 | 9 | 2 | 3 | \n Bilangan cara berbeza untuk mengisi grid ini boleh ditulis sebagai $p^a\\cdot q^b\\cdot r^c\\cdot s^d$, di mana $p,q,r,$ dan $s$ adalah nombor perdana yang berbeza dan $a,b,c,$ dan $d$ adalah integer positif. Cari $p\\cdot a+q\\cdot b+r\\cdot c+s\\cdot d$.", "answer": "81"}
{"id": "high-ms-9", "question": "Sebuah fungsi berkala linear cebis demi cebis ditarifkan oleh $f(x)=\\begin{cases}x&\\text{if }x\\in[-1,1)\\\\2-x&\\text{if }x\\in[1,3)\\end{cases}$ dan $f(x+4)=f(x)$ untuk semua nombor nyata $x$. Graf $f(x)$ mempunyai corak mata gergaji. Parabola $x=34y^2$ memotong graf $f(x)$ pada beberapa titik terhingga. Jumlah koordinat $y$ bagi titik-titik persilangan ini boleh dinyatakan dalam bentuk $\\frac{a+b\\sqrt{c}}{d}$, di mana $a,b,c,$ dan $d$ adalah integer positif, $a,b,$ dan $d$ mempunyai pembahagi sepunya terbesar bersamaan dengan 1, dan $c$ tidak boleh dibahagi oleh kuasa dua mana-mana nombor perdana. Cari $a+b+c+d$.", "answer": "259"}
{"id": "high-ms-10", "question": "Set titik dalam ruang koordinat 3 dimensi yang terletak pada satah $x+y+z=75$ yang koordinatnya memenuhi ketaksamaan $x-yz < y-zx < z-xy$ membentuk tiga rantau cembung tak bercantum. Tepat satu daripada kawasan tersebut mempunyai luas terhingga. Luas kawasan terhingga ini dapat dinyatakan dalam bentuk $a\\sqrt{b}$, di mana $a$ dan $b$ adalah integer positif dan $b$ tidak boleh dibahagi dengan kuasa dua mana-mana nombor perdana. Cari nilai $a+b$.", "answer": "510"}
{"id": "high-ms-11", "question": "Alex membahagikan sebuah cakera kepada empat kuadran dengan dua diameter yang bersilang tegak lurus di pusat cakera tersebut. Dia melukis 25 lagi segmen garis melalui cakera itu, di mana setiap segmen ditarik dengan memilih dua titik secara rawak pada perimeter cakera di kuadran yang berlainan dan menyambungkan kedua-dua titik tersebut. Cari jangkaan bilangan kawasan di mana 27 segmen garis ini membahagikan cakera.", "answer": "204"}
{"id": "high-ms-12", "question": "Katakan $ABCDE$ menjadi pentagon konveks dengan $AB=14, BC=7, CD=24, DE=13, EA=26,$ dan $\\angle B=\\angle E=60^\\circ$. Untuk setiap titik $X$ dalam satah, takrifkan $f(X)=AX+BX+CX+DX+EX$. Nilai minimum $f(X)$ boleh dinyatakan sebagai $m+n\\sqrt{p}$, di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif dan $p$ tidak boleh dibahagikan oleh kuasa dua mana-mana nombor perdana. Cari $m+n+p$.", "answer": "60"}
{"id": "high-ms-13", "question": "Katakan $N$ melambangkan bilangan ganda tiga bertertib bagi integer positif $(a,b,c)$ yang memenuhi $a,b,c\\leq3^6$ dan $a^3+b^3+c^3$ adalah gandaan $3^7$. Cari baki apabila $N$ dibahagikan dengan $1000$.", "answer": "735"}
{"id": "high-ms-14", "question": "Takrifkan $f(x)=|| x|-\\tfrac{1}{2}|$ and $g(x)=|| x|-\\tfrac{1}{4}|$. Cari bilangan titik persilangan antara graf \\[y=4 g(f(\\sin (2 \\pi x))) \\quad\\text{ and }\\quad x=4 g(f(\\cos (3 \\pi y))).\\]", "answer": "385"}
{"id": "high-ms-15", "question": "Katakan $p$ menjadi nombor perdana terkecil di mana terdapat satu integer positif $n$ sehingga $n^{4}+1$ boleh dibahagi dengan $p^{2}$. Cari integer positif terkecil $m$ sehingga $m^{4}+1$ boleh dibahagi dengan $p^{2}$.", "answer": "110"}
{"id": "high-ms-16", "question": "Katakan $ABCD$ adalah sebuah tetrahedron dengan $AB=CD= \\sqrt{41}$, $AC=BD= \\sqrt{80}$, dan $BC=AD= \\sqrt{89}$. Terdapat sebuah titik $I$ di dalam tetrahedron sedemikian rupa sehingga jarak dari $I$ ke setiap permukaan tetrahedron adalah sama. Jarak ini boleh ditulis dalam bentuk $\\frac{m \\sqrt n}{p}$, di mana $m$, $n$, dan $p$ adalah integer positif, $m$ dan $p$ adalah perdana relatif, dan $n$ tidak boleh dibahagi oleh kuasa dua sebarang nombor perdana. Cari nilai $m+n+p$.", "answer": "104"}
{"id": "high-ms-17", "question": "katakan $\\mathcal{B}$ menjadi set kotak segi empat tepat dengan luas permukaan $54$ dan isi padu $23$. Biarkan $r$ menjadi jejari sfera terkecil yang boleh mengandungi setiap kotak segi empat tepat yang merupakan elemen $\\mathcal{B}$. Nilai $r^2$ boleh ditulis sebagai $\\frac{p}{q}$, di mana $p$ dan $q$ adalah integer positif nombor perdana relatif. Cari $p+q$.", "answer": "721"}
{"id": "high-ms-18", "question": "Terdapat nombor nyata $x$ dan $y$, kedua-duanya lebih besar daripada 1, sedemikian rupa sehingga $\\log_x\\left(y^x\\right)=\\log_y\\left(x^{4y}\\right)=10$. Cari nilai $xy$.", "answer": "25"}
{"id": "high-ms-19", "question": "Alice dan Bob bermain permainan berikut. Terdapat satu timbunan dengan $n$ token di hadapan mereka. Pemain mengambil giliran dengan Alice memulakan dahulu. Pada setiap giliran, pemain akan mengeluarkan sama ada $1$ token atau $4$ token dari timbunan itu. Pemain yang mengeluarkan token terakhir akan menang. Cari bilangan integer positif $n$ yang kurang daripada atau sama dengan $2024$ di mana terdapat strategi untuk Bob yang menjamin bahawa Bob akan memenangi permainan tanpa mengira cara Alice bermain.", "answer": "809"}
{"id": "high-ms-20", "question": "Jen menyertai loteri dengan memilih 4 nombor berbeza dari $S=\\{1,2,3,\\cdots,9,10\\}.$ $4$ dipilih secara rawak dari $S.$ Dia memenangi hadiah jika sekurang-kurangnya dua daripada nombornya adalah $2$ daripada nombor-nombor yang dipilih secara rawak, dan memenangi hadiah utama jika kesemua empat nombornya adalah nombor yang dipilih secara rawak. Kebarangkalian dia memenangi hadiah utama dengan syarat dia memenangi hadiah adalah $\\tfrac{m}{n}$ di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif yang relatif perdana. Cari $m+n$.", "answer": "116"}
{"id": "high-ms-21", "question": "Segi empat tepat $ABCD$ dan $EFGH$ dilukis sehingga $D,E,C,F$ adalah sebaris. Juga, $A,D,H,G$ semuanya terletak pada satu bulatan. Jika $BC=16$, $AB=107$, $FG=17$, dan $EF=184$, berapakah panjang $CE$?", "answer": "104"}
{"id": "high-ms-22", "question": "Pertimbangkan laluan sepanjang $16$ yang mengikuti garisan dari sudut kiri bawah ke sudut kanan atas pada grid $8\\times 8$. Cari bilangan laluan sedemikian yang menukar arah tepat empat kali.", "answer": "294"}
{"id": "high-ms-23", "question": "Cari bahagian real yang terbesar bagi \\[(75+117i)z+\\frac{96+144i}{z}\\] di mana $z$ ialah nombor kompleks dengan $|z|=4$.", "answer": "540"}
{"id": "high-ms-24", "question": "Lapan bulatan dengan jejari $34$ boleh diletakkan tangen pada sisi $\\overline{BC}$ segitiga $\\triangle ABC$ dengan cara bahawa bulatan pertama tangen kepada $\\overline{AB}$, bulatan seterusnya tangen secara luaran antara satu sama lain, dan bulatan terakhir tangen kepada $\\overline{AC}$. Begitu juga, sebanyak $2024$ bulatan dengan jejari $1$ juga boleh diletakkan sepanjang $\\overline{BC}$ dengan cara yang sama. Jejari dalam segitiga $\\triangle ABC$ adalah $\\tfrac{m}{n}$, di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif yang relatif prima. Cari $m+n$.", "answer": "197"}
{"id": "high-ms-25", "question": "Lukisan $A$, $B$, $C$, and $D$ ialah titik pada hiperbola $\\frac{x^2}{20}- \\frac{y^2}{24} = 1$ dan $ABCD$ ialah sebuah rombus yang mempunyai garis serong yang bersilang di titik asal. Cari nombor nyata terbesar yang kurang daripada $BD^2$ bagi semua rombus tersebut.", "answer": "480"}
{"id": "high-ms-26", "question": "Setiap pagi Aya berjalan sejauh $9$ kilometer dan berhenti di sebuah kedai kopi selepas itu. Apabila dia berjalan pada kelajuan tetap $s$ kilometer sejam, berjalan kaki itu mengambil masa 4 jam, termasuk $t$ minit yang dihabiskan di kedai kopi. Apabila dia berjalan pada kelajuan $s+2$ kilometer sejam, berjalan kaki itu mengambil masa 2 jam 24 minit, termasuk $t$ minit yang dihabiskan di kedai kopi. Andaikan Aya berjalan pada kelajuan $s+\\frac{1}{2}$ kilometer sejam. Cari bilangan minit yang diperlukan untuk berjalan, termasuk $t$ minit yang dihabiskan di kedai kopi.", "answer": "204"}
{"id": "high-ms-27", "question": "Biarkan $\\triangle ABC$ mempunyai panjang sisi $AB = 5, BC = 9,$ and $CA = 10.$ Garis singgung kepada lingkaran luar $\\triangle ABC$ at $B$ and $C$ bertemu di titik $D,$ and $\\overline{AD}$ memotong lingkaran luar di titik $P \\ne A.$ Panjang garis $\\overline{AP}$ adalah sama dengan $\\frac{m}{n},$ di mana $m$ and $n$ adalah bilangan bulat positif yang tidak mempunyai faktor prima. Cari $m + n.$", "answer": "113"}
{"id": "high-ms-28", "question": "Setiap bucu pada sebuah segi lapan sekata diwarnakan secara bebas sama ada merah atau biru dengan kebarangkalian yang sama. Kebarangkalian bahawa segi lapan tersebut boleh diputar sehingga semua bucu biru berada di tempat di mana asalnya terdapat bucu merah ialah $\\tfrac{m}{n}$, di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif yang saling berkait. Apakah nilai $m+n$?", "answer": "371"}
{"id": "high-ms-29", "question": "Bagi setiap integer positif $n$, biarkan $a_n$ menjadi gandaan integer positif terkecil bagi $23$ yang memenuhi syarat $a_n \\equiv 1 \\pmod{2^n}.$ Cari bilangan integer positif $n$ yang kurang daripada atau sama dengan $1000$ yang memenuhi syarat $a_n = a_{n+1}.$", "answer": "363"}
{"id": "high-ms-30", "question": "Sebuah bekas berbentuk kubus mempunyai bucu $A,$ $B,$ $C,$ dan $D,$ di mana $\\overline{AB}$ dan $\\overline{CD}$ adalah tepi yang selari kubus, dan $\\overline{AC}$ dan $\\overline{BD}$ adalah pepenjuru permukaan kubus, seperti yang ditunjukkan. Bucu $A$ kubus terletak pada satah mendatar $\\mathcal{P}$ supaya satah segi empat tepat $ABDC$ adalah tegak lurus dengan $\\mathcal{P},$ bucu $B$ adalah $2$ meter di atas $\\mathcal{P},$ bucu $C$ adalah $8$ meter di atas $\\mathcal{P},$ dan bucu $D$ adalah $10$ meter di atas $\\mathcal{P}.$ Kubus tersebut mengandungi air di mana permukaan air adalah selari dengan $\\mathcal{P}$ pada ketinggian $7$ meter di atas $\\mathcal{P}.$ Isipadu air adalah $\\frac{m}{n}$ meter padu, di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif perdana secara relatif. Cari $m+n.$ [asy] //Made by Djmathman (orz) size(250); defaultpen(linewidth(0.6)); pair A = origin, B = (6,3), X = rotate(40)*B, Y = rotate(70)*X, C = X+Y, Z = X+B, D = B+C, W = B+Y; pair P1 = 0.8*C+0.2*Y, P2 = 2/3*C+1/3*X, P3 = 0.2*D+0.8*Z, P4 = 0.63*D+0.37*W; pair E = (-20,6), F = (-6,-5), G = (18,-2), H = (9,8); filldraw(E--F--G--H--cycle,rgb(0.98,0.98,0.2)); fill(A--Y--P1--P4--P3--Z--B--cycle,rgb(0.35,0.7,0.9)); draw(A--B--Z--X--A--Y--C--X^^C--D--Z); draw(P1--P2--P3--P4--cycle^^D--P4); dot(\"$A$\",A,S); dot(\"$B$\",B,S); dot(\"$C$\",C,N); dot(\"$D$\",D,N); label(\"$\\mathcal P$\",(-13,4.5)); [/asy]", "answer": "751"}
{"id": "high-ms-31", "question": "Diberi $A$ adalah sudut tirus yang mana $\\tan A = 2 \\cos A.$ Cari bilangan integer positif $n$ yang kurang daripada atau sama dengan $1000$ sehingga $\\sec^n A + \\tan^n A$ adalah integer positif yang digit unitnya ialah $9.$", "answer": "167"}
{"id": "high-ms-32", "question": "Untuk integer positif $a$, $b$, dan $c$ dengan $a < b < c$, pertimbangkan koleksi setem pos dalam denominasi $a$, $b$, dan $c$ sen yang mengandungi sekurang-kurangnya satu setem dalam setiap denominasi. Jika terdapat koleksi sedemikian yang mengandungi sub-koleksi dengan nilai setiap nombor bulat sen hingga $1000$ sen, biarkan $f(a, b, c)$ menjadi bilangan setem minimum dalam koleksi sedemikian. Cari jumlah tiga nilai terkecil $c$ sehingga $f(a, b, c) = 97$ untuk beberapa pilihan $a$ dan $b$.", "answer": "188"}
{"id": "high-ms-33", "question": "Biarkan $\\ell_A$ dan $\\ell_B$ menjadi dua garis selari yang berbeza. Untuk integer positif $m$ dan $n$, titik-titik berbeza $A_1, A_2, \\allowbreak A_3, \\allowbreak \\ldots, \\allowbreak A_m$ terletak di atas $\\ell_A$, dan titik-titik berbeza $B_1, B_2, B_3, \\ldots, B_n$ terletak di atas $\\ell_B$. Selain itu, apabila segmen $\\overline{A_iB_j}$ dilukis untuk semua $i=1,2,3,\\ldots, m$ dan $j=1,\\allowbreak 2,\\allowbreak 3, \\ldots, \\allowbreak n$, tiada titik yang terletak di antara $\\ell_A$ dan $\\ell_B$ dilalui oleh lebih daripada dua segmen. Cari bilangan kawasan terhad yang memecahkan satah apabila $m=7$ dan $n=5$. Rajah menunjukkan terdapat 8 kawasan apabila $m=3$ dan $n=2$. [asy] import geometry; size(10cm); draw((-2,0)--(13,0)); draw((0,4)--(10,4)); label(\"$\\ell_A$\",(-2,0),W); label(\"$\\ell_B$\",(0,4),W); point A1=(0,0),A2=(5,0),A3=(11,0),B1=(2,4),B2=(8,4),I1=extension(B1,A2,A1,B2),I2=extension(B1,A3,A1,B2),I3=extension(B1,A3,A2,B2); draw(B1--A1--B2); draw(B1--A2--B2); draw(B1--A3--B2); label(\"$A_1$\",A1,S); label(\"$A_2$\",A2,S); label(\"$A_3$\",A3,S); label(\"$B_1$\",B1,N); label(\"$B_2$\",B2,N); label(\"1\",centroid(A1,B1,I1)); label(\"2\",centroid(B1,I1,I3)); label(\"3\",centroid(B1,B2,I3)); label(\"4\",centroid(A1,A2,I1)); label(\"5\",(A2+I1+I2+I3)/4); label(\"6\",centroid(B2,I2,I3)); label(\"7\",centroid(A2,A3,I2)); label(\"8\",centroid(A3,B2,I2)); dot(A1); dot(A2); dot(A3); dot(B1); dot(B2); [/asy]", "answer": "244"}
{"id": "high-ms-34", "question": "Biarkan $x_1\\leq x_2\\leq \\cdots\\leq x_{100}$ menjadi nombor nyata sedemikian sehingga $|x_1| + |x_2| + \\cdots + |x_{100}| = 1$ dan $x_1 + x_2 + \\cdots + x_{100} = 0$ . Di antara semua $100$ -tuple nombor tersebut, nilai tertinggi yang boleh dicapai oleh $x_{76} - x_{16}$ adalah $\\tfrac{m}{n}$, di mana $m$ dan $n$ adalah integer positif yang tidak mempunyai faktor sepunya kecuali 1. Cari $m+n$.", "answer": "841"}
{"id": "high-ms-35", "question": "Biarlah $S$ menjadi set integer positif $k$ sedemikian rupa sehingga dua parabola \\[y=x^2-k~~\\text{and}~~x=2(y-20)^2-k\\] bersilang di empat titik berbeza, dan keempat-empat titik tersebut berada di atas satu bulatan dengan jejari paling banyak $21$ . Cari jumlah elemen terkecil di dalam $S$ dan elemen terbesar dalam $S$ .", "answer": "285"}
{"id": "high-ms-36", "question": "Pertimbangkan jujukan $(a_k)_{k\\ge 1}$ bagi nombor nisbah positif yang ditakrifkan oleh $a_1 = \frac{2020}{2021}$ dan $k\\ge 1$ , if $a_k = \frac{m}{n}$ untuk integer positif yang saling perdana, $m$ dan $n$ , kemudian \\[a_{k+1} = \\frac{m + 18}{n+19}.\\] Tentukan jumlah semua integer positif $j$ sehingga nombor rasional $a_j$ boleh ditulis dalam bentuk $\\frac{t}{t+1}$ untuk beberapa integer positif $t$.", "answer": "59"}
{"id": "high-ms-37", "question": "Biarkan $m$ dan $n$ menjadi integer ganjil yang lebih besar daripada $1.$ Sebuah segi empat tepat $m\\times n$ terdiri daripada petak unit di mana petak-petak pada baris atas dinomborkan dari kiri ke kanan dengan integer $1$ hingga $n$, mereka yang di baris kedua dinomborkan dari kiri ke kanan dengan integer $n + 1$ hingga $2n$ , dan seterusnya. Petak $200$ berada di baris atas, dan petak $2000$ berada di baris bawah. Cari bilangan pasangan teratur $(m,n)$ bagi integer ganjil yang lebih besar daripada $1$ dengan sifat bahawa, dalam segi empat tepat $m\\times n$ , garis melalui pusat petak $200$ dan $2000$ bersilang dengan bahagian dalam petak $1099$ .", "answer": "248"}
{"id": "high-ms-38", "question": "Bagi nombor kompleks yang berlainan $z_1,z_2,\\dots,z_{673}$, polinomial \\[(x-z_1)^3(x-z_2)^3 \\cdots (x-z_{673})^3\\] boleh dinyatakan sebagai $x^{2019} + 20x^{2018} + 19x^{2017}+g(x)$, di mana $g(x)$ adalah polinomial dengan pekali kompleks dan darjah paling tinggi $2016$. Nilai \\[\\left| \\sum_{1 \\le j < k \\le 673} z_jz_k \\right|\\] boleh dinyatakan dalam bentuk $\\tfrac{m}{n}$, di mana $m$ dan $n$ ialah integer positif terbesar sepunya. Cari $m+n$.", "answer": "352"}
{"id": "high-ms-39", "question": "Cari bilangan fungsi $f(x)$ dari $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ ke $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ yang memenuhi syarat $f(f(x)) = f(f(f(x)))$ untuk semua $x$ dalam $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ .", "answer": "756"}
{"id": "high-ms-40", "question": "Segitiga $ABC$ mempunyai panjang sisi $AB = 9$ , $BC =$ $5\\sqrt{3}$ , dan $AC = 12$ . Titik-titik $A = P_{0}, P_{1}, P_{2}, ... , P_{2450} = B$ terletak pada segmen $\\overline{AB}$ dengan $P_{k}$ di antara $P_{k-1}$ dan $P_{k+1}$ untuk $k = 1, 2, ..., 2449$ , dan titik-titik $A = Q_{0}, Q_{1}, Q_{2}, ... , Q_{2450} = C$ terletak pada segmen $\\overline{AC}$ dengan $Q_{k}$ antara $Q_{k-1}$ dan $Q_{k+1}$ untuk $k = 1, 2, ..., 2449$ . Selanjutnya, setiap segmen $\\overline{P_{k}Q_{k}}$ , $k = 1, 2, ..., 2449$ , adalah selari dengan $\\overline{BC}$ . Segment-segmen ini memotong segitiga tersebut kepada $2450$ kawasan, terdiri daripada $2449$ trapezoid dan $1$ segitiga. Setiap daripada $2450$ kawasan mempunyai Kawasan yang sama. Cari bilangan segmen $\\overline{P_{k}Q_{k}}$ , $k = 1, 2, ..., 2450$ , yang mempunyai Panjang rasional.", "answer": "20"}
{"id": "high-ms-41", "question": "Dalam oktagon sekata $CAROLINE$, $CA = RO = LI = NE =$ $\\sqrt{2}$ dan $AR = OL = IN = EC = 1$. Oktagon bersilang sendiri $CORNELIA$ merangkumi enam kawasan segi tiga yang tidak bertindih. Biarkan $K$ menjadi luas yang diliputi oleh $CORNELIA$, iaitu jumlah luas enam kawasan segi tiga tersebut. Maka $K = \\frac{a}{b}$, di mana $a$ dan $b$ adalah integer positif yang relatif prima. Cari $a + b$.", "answer": "23"}
{"id": "high-ms-42", "question": "Diberikan $x,y,$ dan $z$ adalah nombor nyata yang memenuhi sistem \\begin{align*} \\log_2(xyz-3+\\log_5 x)&=5,\\ \\log_3(xyz-3+\\log_5 y)&=4,\\ \\log_4(xyz-3+\\log_5 z)&=4. \\end{align*} Cari nilai $|\\log_5 x|+|\\log_5 y|+|\\log_5 z|$ .", "answer": "265"}
{"id": "high-ms-43", "question": "Freddy si katak melompat-lompat di sekitar satah koordinat mencari sungai, yang terletak pada garis mendatar $y = 24$. Sebuah pagar terletak pada garis mendatar $y = 0$. Pada setiap lompatan, Freddy secara rawak memilih arah yang selari dengan salah satu paksi koordinat dan bergerak satu unit ke arah tersebut. Apabila dia berada pada titik di mana $y=0$, dengan kebarangkalian yang sama dia memilih salah satu daripada tiga arah di mana dia sama ada melompat selari dengan pagar atau melompat menjauhi pagar, tetapi dia tidak pernah memilih arah yang akan membuatnya melompat melintasi pagar ke tempat di mana $y < 0$. Freddy memulakan pencariannya di titik $(0, 21)$ dan akan berhenti sebaik sahaja dia mencapai titik di sungai tersebut. Cari jangkaan bilangan lompatan yang diperlukan Freddy untuk sampai ke sungai.", "answer": "273"}
{"id": "high-ms-44", "question": "Panggil satu permutasi $a_1, a_2, \\ldots, a_n$ daripada nombor bulat $1, 2, \\ldots, n$ sebagai quasi-increasing (kuasi-meningkat) jika $a_k \\leq a_{k+1} + 2$ untuk setiap $1 \\leq k \\leq n-1$. Sebagai contoh, $53421$ dan $14253$ adalah permutasi quasi-increasing bagi nombor bulat $1, 2, 3, 4, 5$, tetapi $45123$ bukan. Cari bilangan permutasi quasi-increasing bagi nombor bulat $1, 2, \\ldots, 7$.", "answer": "486"}
{"id": "high-ms-45", "question": "Untuk setiap integer $n \\ge 2$ , biarkan $A(n)$ menjadi luas kawasan dalam satah koordinat yang ditakrifkan oleh ketaksamaan $1\\le x \\le n$ dan $0\\le y \\le x \\left\\lfloor \\sqrt{x} \\right\\rfloor$ , di mana $\\left\\lfloor \\sqrt{x} \\right\\rfloor$ adalah integer terbesar yang tidak melebihi $\\sqrt x$ . Cari bilangan nilai $n$ dengan $2\\le n \\le 1000$ di mana $A(n)$ adalah suatu integer.", "answer": "483"}
{"id": "high-ms-46", "question": "Mari kita anggap $f(x)$ sebagai polinomial darjah ketiga dengan pekali nyata yang memuaskan \\[|f(1)|=|f(2)|=|f(3)|=|f(5)|=|f(6)|=|f(7)|=12.\\] Cari $|f(0)|$.\n\n", "answer": "72"}
{"id": "high-ms-47", "question": "Dalam satah koordinat Cartesian, hiperbola $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ mempunyai bucu kanan di $A$. Sebuah bulatan dengan pusatnya di paksi $y$ dan mempunyai satu titik persamaan dengan setiap cabang $\\Gamma$ dipanggil \"bulatan baik\". Jika dua bulatan baik bersentuh luar di titik $P$, dan jarak antara pusat-pusat mereka adalah $d$, cari semua nilai yang mungkin bagi $\\frac{d}{|P A|}$.", "answer": "$2 \\sqrt{2}$"}
{"id": "high-ms-48", "question": "Diberi nombor kompleks \\( z \\) dan \\( w \\) dengan \\( z + w = 2 \\), cari nilai minimum yang mungkin bagi \\( S = \\left| z^2 - 2w \\right| + \\left| w^2 - 2z \\right| \\).", "answer": "$8\\sqrt{5} - 16$"}
{"id": "high-ms-49", "question": "Diberi bahawa $F_{1}$ dan $F_{2}$ adalah fokus bagi sesebuah elips $\\Omega$. Pilih satu titik $P$ pada $\\Omega$ (berbeza dari titik-titik hujung pada paksi utama), dan biarkan $O$ menjadi pusat lilitan bagi segitiga $\\triangle P F_{1} F_{2}$. Jika $\\overrightarrow{P O} \\cdot \\overrightarrow{F_{1} F_{2}} = 2 \\overrightarrow{P F}_{1} \\cdot \\overrightarrow{P F_{2}}$, maka nilai minimum eksentrisitas $\\Omega$ adalah $\\qquad$.", "answer": "$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$"}
{"id": "high-ms-50", "question": "Jika jumlah bilangan digit daripada tiga integer positif \\(a, b, c\\) ialah 8, dan 8 digit yang membentuk \\(a, b, c\\) boleh disusun sebagai \\(2,0,2,4,0,9,0,8\\), maka \\((a, b, c)\\) dipanggil \"tatasusunan bertuah\". Sebagai contoh, \\((9,8,202400)\\) ialah tatasusunan bertuah. Bilangan tatasusunan bertuah \\((a, b, c)\\) yang memenuhi syarat \\(10 < a < b < c\\) ialah \\(\\qquad\\).", "answer": "591"}
{"id": "high-ms-51", "question": "Dalam segitiga \\( \\triangle ABC \\), diketahui bahawa \\( \\cos C = \\frac{\\sin A + \\cos A}{2} = \\frac{\\sin B + \\cos B}{2} \\). Cari nilai \\( \\sin C \\).", "answer": "$\\frac{3}{4}$"}
{"id": "high-ms-52", "question": "Di dalam satah koordinat Cartesian, sebuah bulatan dengan pusatnya pada paksi y dan bersilang dengan setiap cabang hiperbola $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ di tepat satu titik disebut sebagai \"bulatan baik\". Adakah terdapat satu pemalar $\\lambda$ dan satu titik tetap $A$ pada paksi x sedemikian rupa bahawa jika dua bulatan baik adalah tangen luaran di titik $P$, maka jarak antara pusat mereka $d=\\lambda|PA|$?", "answer": "$2 \\sqrt{2} + 1$"}
{"id": "high-ms-53", "question": "Dalam tetrahedron \\(ABCD\\), \\(AB \\perp BC\\), \\(BC \\perp CD\\), dan panjang \\(AB\\), \\(BC\\), \\(CD\\), dan \\(DA\\) masing-masing adalah \\(1\\), \\(2\\), \\(3\\), dan \\(4\\). Cari isipadu tetrahedron \\(ABCD\\).", "answer": "$\\frac{2 \\sqrt{2}}{3}$"}
{"id": "high-ms-54", "question": "Jika jumlah digit tiga integer positif \\(a, b, c\\) adalah 8, dan 8 digit yang membentuk \\(a, b, c\\) boleh disusun sebagai \\(2, 0, 2, 4, 0, 9, 0, 8\\), maka \\((a, b, c)\\) dipanggil sebagai \"susunan bertuah\". Sebagai contoh, \\((9, 8, 202400)\\) ialah susunan bertuah. Cari bilangan susunan bertuah \\((a, b, c)\\) yang memenuhi syarat \\(10 < a < b < 100\\).", "answer": "291"}
{"id": "high-ms-55", "question": "Diberikan satu integer positif $r$, carikan nombor nyata terbesar $C$ supaya terdapat satu jujukan geometri $\\{a_n\\}_{n \\geq 1}$ yang mempunyai nisbah sepunya $r$, yang mematuhi $\\|a_n\\| \\geq C$ untuk semua integer positif $n$. (Di sini, $\\|x\\|$ menandakan jarak daripada nombor nyata $x$ kepada integer terdekatnya.)", "answer": "$\\frac{r}{2(r+1)}$"}
{"id": "high-ms-56", "question": "Diberikan integer positif $n$. Pada grid bersaiz $3 \\times n$, satu set petak $S$ dikatakan \"bersambung\" jika bagi mana-mana dua petak yang berbeza $A, B$ dalam $S$, terdapat integer $l \\geq 2$ dan $l$ petak $A=C_{1}, C_{2}, \\cdots, C_{l}=B$ dalam $S$ sedemikian rupa bahawa $C_{i}$ dan $C_{i+1}$ berkongsi satu sisi yang sama $(i=1,2, \\cdots, l-1)$.\n\nCari integer terbesar $K$ dengan sifat berikut: jika setiap petak grid diwarnakan secara sewenang-wenangnya hitam atau putih, sentiasa ada satu set bersambung $S$ sedemikian bahawa perbezaan mutlak antara bilangan petak hitam dan petak putih dalam $S$ sekurang-kurangnya $K$.", "answer": "$n$"}
{"id": "high-ms-57", "question": "Cari semua nombor nyata $ t $ yang tidak kurang daripada $1 $ yang memenuhi keperluan berikut: untuk sebarang $a,b\\in [-1,t]$, sentiasa terdapat $c,d \\in [-1,t ]$ yang sedemikian rupa sehingga $ (a+c)(b+d)=1.$", "answer": "$t \\in [\\frac{3}{2}, 2]$"}
{"id": "high-ms-58", "question": "$a,b,c,d$ adalah nombor nyata di mana $a\\geq b,c\\geq d$,\\[|a|+2|b|+3|c|+4|d|=1.\\]Biarkan $P=(a-b)(b-c)(c-d)$, cari nilai maksimum $P$.", "answer": "$\\frac{1}{324}$"}
{"id": "high-ms-59", "question": "Cari integer positif terkecil $k$ dengan sifat berikut: jika setiap sel dalam grid $100\\times 100$ diwarnakan dengan satu warna dan bilangan sel bagi setiap warna tidak lebih daripada $104$, maka terdapat segi empat tepat $k\\times 1$ atau $1\\times k$ yang mengandungi sel-sel dengan sekurang-kurangnya tiga warna yang berbeza.", "answer": "12"}
{"id": "high-ms-60", "question": "Cari nilai minimum $c$ sedemikian rupa sehingga bagi mana-mana integer positif $n\\ge 4$ dan mana-mana set $A\\subseteq \\{1,2,\\cdots,n\\}$, if $|A| >cn$, jika $|A| >cn$, terdapat fungsi $f:A\\to\\{1,-1\\}$ memuaskan $$\\left| \\sum_{a\\in A}a\\cdot f(a)\\right| \\le 1.$$", "answer": "$\\frac{2}{3}$"}
{"id": "high-ms-61", "question": "Biarkan $n\\geq4$ menjadi integer yang diberikan, dan biarkan $a_1,a_2,\\cdots,a_{2n},b_1,b_2,\\cdots,b_{2n}$ menjadi $4n$ real bukan negatif, sedemikian rupa sehingga \n$$a_1+a_2+\\cdots+a_{2n}=b_1+b_2+\\cdots+b_{2n} > 0,$$ \ndan untuk sebarang $i=1,2,\\cdots,2n,$ $a_ia_{i+2}\\geq b_i+b_{i+1},$ di mana $a_{2n+1}=a_1,$ $a_{2n+2}=a_2,$ $b_{2n+1}=b_1.$ Tentukan nilai minimum bagi $a_1+a_2+\\cdots+a_{2n}.$", "answer": "16"}
{"id": "high-ms-62", "question": "Diberi sebuah poligon cembung dengan 20 bucu, terdapat banyak cara untuk triangulasi poligon ini (sebagai 18 segitiga). Kami menamakan gambarajah triangulasi, yaitu 20 bucu, dengan 37 sisi (17 sisi triangulasi dan 20 sisi asal), sebagai T-diagram. Dan subset daripada T-diagram ini dengan 10 sisi yang merangkumi semua 20 bucu (bermaksud mana-mana dua sisi dalam subset tidak meliputi bucu yang sama) dinamakan sebagai \"perpadanan sempurna\" bagi T-diagram ini. Di antara semua T-diagram, cari bilangan maksimum \"perpadanan sempurna\" bagi T-diagram.", "answer": "89"}
{"id": "high-ms-63", "question": "Diberikan $a_1,a_2,\\cdots,a_n$ sebagai integer yang memenuhi $1=a_1\\le a_2\\le \\cdots\\le a_{2019}=99$. Cari nilai minimum $f_0$ daripada ungkapan$$f=(a_1^2+a_2^2+\\cdots+a_{2019}^2)-(a_1a_3+a_2a_4+\\cdots+a_{2017}a_{2019}).$$", "answer": "7400"}
{"id": "high-ms-64", "question": "Biarkan $V$ menjadi satu set daripada $2019$ titik dalam ruang di mana mana-mana empat titik tidak berada di satah yang sama, dan $E$ menjadi satu set tepi yang bersambung di antara mereka. Cari integer positif terkecil $n$ yang memenuhi syarat berikut: jika $E$ mempunyai sekurang-kurangnya $n$ unsur, maka terdapat $908$ subset dua unsur daripada $E$ sedemikian rupa sehingga\n(1) Kedua-dua tepi dalam setiap subset berkongsi satu bucu yang sama.\n(2) Mana-mana dua subset tidak bersilang.", "answer": "2795"}
{"id": "high-ms-65", "question": "Biarkan set $A=\\{1,2,\\ldots,n\\} ,$ dan $X,Y$ menjadi dua subset (tidak semestinya berbeza) daripada $A.$ Tentukan bahawa $\\textup{max} X$ dan $\\textup{min} Y$ mewakili elemen terbesar dalam $X$ dan elemen terkecil dalam $Y,$ masing-masing. Tentukan bilangan pasangan dua-tuples $(X,Y)$ yang memenuhi $\\textup{max} X > \\textup{min} Y.$", "answer": "$2^{2n} - 2^{n}(n+1)$"}
{"id": "high-ms-66", "question": "Diberikan $x_1,x_2,x_3\\geq 0$ dan $x_1+x_2+x_3=1$. Cari nilai maksimum bagi $(x_1+3x_2+5x_3)\\left(x_1+\\frac{x_2}{3}+\\frac{x_3}{5}\\right).$", "answer": "$\\frac{9}{5}$"}
{"id": "high-ms-67", "question": "Diberikan suatu jujukan $\\{a_n\\}$: $a_1=1, a_{n+1}=\\left\\{\\begin{array}{lcr}a_n+n,\\quad a_n\\le n, \\a_n-n,\\quad a_n > n,\\end{array}\\right.\\quad n=1,2,\\cdots.$ Cari bilangan nombor bulat positif $r$ yang memuaskan $a_r < r\\le 3^{2017}$.", "answer": "$\\frac{3^{2017}-2019}{2}$"}
{"id": "high-ms-68", "question": "Setiap petak pada grid $33\\times 33$ diwarnakan dengan salah satu daripada tiga warna: merah, kuning atau biru, dengan syarat jumlah petak bagi setiap warna adalah sama. Jika dua petak yang berkongsi satu tepi mempunyai warna yang berbeza, komunikasi tepi tersebut dipanggil sebagai tepi pemisah. Cari jumlah minimum tepi pemisah dalam grid tersebut.", "answer": "56"}
{"id": "high-ms-69", "question": "Diberikan bahawa $f(x)$ adalah fungsi ganjil pada $R$ , $f(1)=1$ dan $f(\\frac{x}{x-1})=xf(x)$ $(\\forall x < 0)$. Cari nilai $f(1)f(\\frac{1}{100})+f(\\frac{1}{2})f(\\frac{1}{99})+f(\\frac{1}{3})f(\\frac{1}{98})+\\cdots +f(\\frac{1}{50})f(\\frac{1}{51}).$", "answer": "$\\frac{2^{98}}{99!}$"}
{"id": "high-ms-70", "question": "Diberikan $a_1, a_2, \\ldots, a_{2016}$ sebagai nombor nyata sedemikian bahawa $9a_i\\ge 11a^2_{i+1}$ $(i=,2,\\cdots,2015)$. Cari nilai maksimum bagi $(a_1-a^2_2)(a_2-a^2_3)\\cdots (a_{2015}-a^2_{2016})(a_{2016}-a^2_{1}).$", "answer": "$\\frac{1}{4^{2016}}$"}
{"id": "high-ms-71", "question": "Diberi $10$ titik di ruang angkasa sedemikian rupa bahawa setiap $4$ titik tidak berada pada satu satah. Sambungkan beberapa titik dengan beberapa segmen sehingga tiada segitiga atau empat segi. Cari bilangan maksimum segmen tersebut.", "answer": "15"}
{"id": "high-ms-72", "question": "Biarkan $S=\\{1,2,3,\\cdots,100\\}$. Cari nilai maksimum bagi integer $k$ sedemikian rupa sehingga wujud $k$ subset berlainan yang tidak kosong daripada $S$ yang memenuhi syarat: untuk mana-mana dua subset daripada $k$ subset tersebut, jika persilangan mereka tidak kosong, maka elemen minimum daripada persilangan mereka tidak sama dengan elemen maksimum pada mana-mana dua subset tersebut.", "answer": "$2^{99} - 1$"}
{"id": "high-ms-73", "question": "$n$ pelajar mengambil ujian dengan $m$ soalan, di mana $m,n\\ge 2$ adalah integer. Skor yang diberikan kepada setiap soalan adalah seperti berikut: untuk suatu soalan, jika $x$ pelajar gagal menjawab dengan betul, maka mereka yang menjawab dengan betul mendapat $x$ mata, sementara mereka yang menjawab salah mendapat $0$ mata. Skor seorang pelajar adalah jumlah skornya untuk $m$ soalan. Susun skor dalam urutan menurun $p_1\\ge p_2\\ge \\ldots \\ge p_n$. Cari nilai maksimum $p_1+p_n$.", "answer": "$m(n-1)$"}
{"id": "high-ms-74", "question": "Cari jumlah semua integer $n$ yang memenuhi ketaksamaan berikut:\\[\\frac{1}{4} < \\sin\\frac{\\pi}{n} < \\frac{1}{3}.\\]", "answer": "33"}
{"id": "high-ms-75", "question": "Biarkan $A$ menjadi matriks $3 \\times 9$ Semua elemen dalam $A$ adalah nombor bulat positif. Kita panggil $m\\times n$ sebagai submatriks $A$ \"ox\" jika jumlah elemen-elemennya boleh dibahagi dengan $10$ tanpa baki, dan kita panggil elemen $A$ sebagai \"karboksilik\" jika ia bukan elemen daripada mana-mana submatriks \"ox\". Cari bilangan maksimum elemen \"karboksilik\" yang mungkin dalam $A$.", "answer": "25"}
{"id": "high-ms-76", "question": "Diberi bahawa $a_{n}= \\binom{200}{n} \\cdot 6^{\\frac{200-n}{3}} \\cdot (\\dfrac{1}{\\sqrt{2}})^n$ ($ 1 \\leq n \\leq 95$). Berapakah bilangan integer dalam jujukan $\\{a_n\\}$?", "answer": "15"}
{"id": "high-ms-77", "question": "Satu garis $\\ell$ dengan kecerunan $\\frac{1}{3}$ memotong elips $C:\\frac{x^2}{36}+\\frac{y^2}{4}=1$ pada titik $A,B$ dan titik $P\\left(  3\\sqrt{2} , \\sqrt{2}\\right)$ berada di atas garis $\\ell$. Jika $\\angle APB=\\frac{\\pi}{3}$, maka cari luas segitiga $PAB$.", "answer": "$\\frac{117\\sqrt{3}}{49}$"}
{"id": "high-ms-78", "question": "Mari $T$ menjadi sebuah pokok dengan $n$ bucu; iaitu, graf ringkas bersambung pada $n$ bucu yang tidak mengandungi sebarang kitaran. Untuk setiap pasangan bucu $u$, $v$, biarkan $d(u,v)$ menandakan jarak antara $u$ dan $v$, iaitu, bilangan sisi dalam laluan terpendek dalam $T$ yang menghubungkan $u$ dengan $v$. Pertimbangkan jumlah berikut \\[W(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}d(u,v) \\quad \\text{and} \\quad H(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}\\frac{1}{d(u,v)}\\]Buktikan bahawa minimum daripada \\[W(T)\\cdot H(T).\\]", "answer": "$\\frac{(n-1)^3(n+2)}{4}$"}
{"id": "high-ms-79", "question": "Kita katakan bahawa nombor nyata $V$ adalah baik jika terdapat dua subset cembung tertutup $X$, $Y$ dari kubus unit dalam $\\mathbb{R}^3$, dengan setiap satu mempunyai isipadu $V$, sedemikian rupa bahawa untuk setiap satu daripada tiga bidang koordinat (iaitu, bidang yang dirangkumi oleh mana-mana dua daripada tiga paksi koordinat), unjuran $X$ dan $Y$ ke atas bidang tersebut tidak bertindan.\nCari $\\sup \\{V\\mid V\\ \\text{is good}\\}$.", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-ms-80", "question": "Biarkan $n, k \\geq 3$ sebagai integer, dan biarkan $S$ sebagai satu bulatan. Biarkan $n$ titik biru dan $k$ titik merah dipilih secara seragam dan bebas secara rawak pada bulatan $S$. Diberikan notasi $F$ sebagai persilangan daripada bongkah cembung titik-titik merah dan bongkah cembung titik-titik biru. Biarkan $m$ sebagai bilangan bucu poligon cembung $F$ (khususnya, $m=0$ apabila $F$ kosong). Cari nilai jangkaan bagi $m$.", "answer": "$\\frac{2kn}{n+k-1} - 2\\frac{k!n!}{(k+n-1)!}$"}
{"id": "high-ms-81", "question": "Kita katakan bahawa nombor nyata positif $d$ adalah $good$ jika terdapat satu jujukan infiniti $a_1,a_2,a_3,...\\in (0,d)$ yang mana bagi setiap $n$, titik-titik $a_1,a_2,...,a_n$ membahagi selang $[0,d]$ kepada segmen-segmen yang panjangnya tidak melebihi $\\frac{1}{n}$ setiap satu. Cari $\\text{sup}\\{d| d  \\text{is  good}\\}$", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "high-ms-82", "question": "Diberi $n$ sebagai integer positif. Berapakah bilangan maksimum vektor unit yang berbeza yang boleh dipilih dalam $\\mathbb{R}^n$ supaya daripada mana-mana tiga daripadanya, sekurang-kurangnya dua adalah ortogonal?", "answer": "$2n$"}
{"id": "high-ms-83", "question": "Hitung $\\lim\\limits_{n \\to \\infty} \\frac{1}{\\log \\log n} \\sum\\limits_{k=1}^n (-1)^k \\binom{n}{k} \\log k.$", "answer": "1"}
{"id": "high-ms-84", "question": "Hitung hasil darab $$\\prod_{n=3}^{\\infty} \\frac{(n^3+3n)^2}{n^6-64}.$$", "answer": "$\\frac{72}{7}$"}
{"id": "high-ms-85", "question": "Untuk $R > 1$ biarkan $\\mathcal{D}_R =\\{ (a,b)\\in \\mathbb{Z}^2: 0 < a^2+b^2 < R\\}$. Kira $$\\lim_{R\\rightarrow \\infty}{\\sum_{(a,b)\\in \\mathcal{D}_R}{\\frac{(-1)^{a+b}}{a^2+b^2}}}.$$", "answer": "$-\\pi \\log_2$"}
{"id": "high-ms-86", "question": "Definisikan jujukan $f_1,f_2,\\ldots :[0,1)\\to \\mathbb{R}$ bagi fungsi yang boleh dibezakan secara berterusan oleh ulangan berikut:$$ f_1=1; \\qquad \\quad f_{n+1}'=f_nf_{n+1} \\quad\\text{on $(0,1)$}, \\quad \\text{and}\\quad f_{n+1}(0)=1. $$\nTunjukkan bahawa $\\lim\\limits_{n\\to \\infty}f_n(x)$ wujud untuk setiap $x\\in [0,1)$ dan tentukan fungsi had tersebut.", "answer": "$\\frac{1}{1-x}$"}
{"id": "high-ms-87", "question": "Hari ini, Ivan the Confessor lebih suka fungsi berterusan $f:[0,1]\\to\\mathbb{R}$ yang memenuhi $f(x)+f(y)\\geq |x-y|$ untuk semua pasangan $x,y\\in [0,1]$. Cari minimum bagi $\\int_0^1 f$ ke atas semua fungsi yang disukai.", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-ms-88", "question": "Hitung $$ \\lim_{A\\to+\\infty}\\frac1A\\int_1^AA^{\\frac1x}\\, dx . $$", "answer": "1"}
{"id": "high-ms-89", "question": "Diberikan titik-titik $O = (0, 0)$ dan $A = (2024, -2024)$ di dalam satah. Untuk sebarang integer positif $n$, Damian melukis semua titik dengan koordinat integer $B_{i,j} = (i, j)$ dengan $0 \\leq i, j \\leq n$ dan mengira luas setiap segitiga $OAB_{i,j}$. Biarkan $S(n)$ mewakili jumlah daripada $(n+1)^2$ luas yang dikira di atas. Cari had berikut:\\[\\lim_{n \\to \\infty} \\frac{S(n)}{n^3}.\\]", "answer": "1012"}
{"id": "high-ms-90", "question": "Untuk integer positif $n$, $\\sigma(n)$ menandakan jumlah pembahagi positif bagi $n$. Tentukan\n$$\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} \\frac{\\sigma(n^{2023})}{(\\sigma(n))^{2023}}$$\nNota: Diberi satu jujukan ($a_n$) nombor nyata, kita katakan bahawa $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n = +\\infty$ jika ($a_n$) tidak terikat atas, dan, sebaliknya, $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n$ ialah pemalar terkecil $C$ sedemikian rupa sehingga, untuk setiap nyata $K > C$, terdapat satu integer positif $N$ yang memenuhi $a_n < K$ untuk setiap $n > N$.", "answer": "1"}
{"id": "high-ms-91", "question": "Untuk setiap integer positif $n$, biarkan $s(n)$ menjadi jumlah eksponen $71$ dan $97$ dalam faktorisasi perdana $n$; sebagai contoh, $s(2021) = s(43 \\cdot 47) = 0$ dan $s(488977) = s(71^2 \\cdot 97) = 3$. Jika kita definisikan $f(n)=(-1)^{s(n)}$, buktikan bahawa had\n\\[ \\lim_{n \\to +\\infty} \\frac{f(1) + f(2) + \\cdots+ f(n)}{n} \\]\nwujud dan tentukan nilainya.", "answer": "$\\frac{20}{21}$"}
{"id": "high-ms-92", "question": "Untuk setiap $0 < \\alpha < 1$, biar $R(\\alpha)$ menjadi kawasan dalam $\\mathbb{R}^2$ yang sempadannya adalah pentagon cembung dengan bucu-bucu $(0,1-\\alpha), (\\alpha, 0), (1, 0), (1,1)$ dan $(0, 1)$. Biar $R$ menjadi set titik yang termasuk serentak dalam setiap kawasan $R(\\alpha)$ dengan $0 < \\alpha < 1$, iaitu, $R =\\bigcap_{0 < \\alpha < 1} R(\\alpha)$. Tentukan luas kawasan $R$.", "answer": "$\\frac{5}{6}$"}
{"id": "high-ms-93", "question": "Diberikan jujukan nombor nyata bukan sifar $\\{a_n\\}_{n\\in \\mathbb{N}}$ . Untuk $m \\geq 1$, kita definisikan\\[ X_m = \\left\\{X \\subseteq \\{0, 1,\\dots, m - 1\\}: \\left|\\sum_{x\\in X} a_x \\right| > \\dfrac{1}{m}\\right\\}. \\]Tentukan\\[\\lim_{n\\to\\infty}\\frac{|X_n|}{2^n}.\\]", "answer": "1"}
{"id": "high-ms-94", "question": "Terdapat $256$ pemain dalam kejohanan tenis yang diberi kedudukan daripada $1$ hingga $256$, dengan $1$ sebagai kedudukan tertinggi dan $256$ sebagai kedudukan terendah. Apabila dua pemain bermain perlawanan dalam kejohanan, pemain yang mempunyai kedudukan lebih tinggi memenangi perlawanan dengan kebarangkalian $\\frac{3}{5}$.\nDalam setiap pusingan kejohanan, pemain dengan kedudukan tertinggi bermain melawan pemain dengan kedudukan kedua tertinggi, pemain dengan kedudukan ketiga tertinggi bermain melawan pemain dengan kedudukan keempat tertinggi, dan seterusnya. Pada akhir pusingan, pemain yang menang akan mara ke pusingan seterusnya dan pemain yang kalah akan keluar dari kejohanan. Selepas lapan pusingan, hanya tinggal satu pemain dan mereka diisytiharkan sebagai pemenang.\nTentukan nilai jangkaan bagi kedudukan pemenang.", "answer": "103"}
{"id": "high-ms-95", "question": "Cari semua integer $k$, sedemikian rupa sehingga wujud satu jujukan integer ${\\{a_n\\}}$ yang memenuhi dua syarat berikut:\n(1) Untuk semua integer positif $n$,$a_{n+1}={a_n}^3+ka_n+1$ (2) $|a_n| \\leq M$ bagi beberapa $M$ yang nyata", "answer": "$k=-4,-2,-1,1$"}
{"id": "high-ms-96", "question": "Diberikan segi enam $ \\mathcal{P}$ terbina dalam sebuah segi empat sama unit, di mana setiap bucu berada pada sisi segi empat sama tersebut. Diketahui bahawa semua sudut dalam segi enam adalah sama. Cari nilai maksimum mungkin bagi panjang sisi terkecil $\\mathcal{P}$.", "answer": "$1-\\frac{1}{\\sqrt{3}}$"}
{"id": "high-ms-97", "question": "Diberi $a_1,a_2,\\cdots,a_{100}\\geq  0$ dengan syarat $\\max\\{a_{i-1}+a_i,a_i+a_{i+1}\\}\\geq i $ untuk sebarang $2\\leq i\\leq 99.$ Cari nilai minimum bagi $a_1+a_2+\\cdots+a_{100}.$", "answer": "1683"}
{"id": "high-ms-98", "question": "Di atas papan catur $8\\times 8$, letakkan sebatang kayu pada setiap tepi setiap grid (pada tepi bersama dua grid hanya satu batang kayu akan diletakkan). Apakah bilangan minimum batang kayu yang perlu dibuang supaya batang kayu yang tinggal tidak membentuk sebarang segi empat tepat?", "answer": "43"}
{"id": "high-ms-99", "question": "Mari $P_i(x_i,y_i)\\ (i=1,2,\\cdots,2023)$ menjadi titik $2023$ yang berlainan pada satu satah yang dilengkapi dengan sistem koordinat segi empat tepat. Bagi $i\\neq j$, define $d(P_i,P_j) = |x_i - x_j| + |y_i - y_j|$. Definisikan $$\\lambda = \\frac{\\max_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}{\\min_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}$$. Cari nilai minimum untuk $\\lambda$", "answer": "44"}
{"id": "high-ms-100", "question": "Cari semua pasangan $(a,b,c)$ dalam integer positif yang memuaskan persamaan berikut:\n$$\\frac{a}{2^a}=\\frac{b}{2^b}+\\frac{c}{2^c}$$", "answer": "(1,4,4), (2,4,4), (4,5,6), (4,6,5)"}
{"id": "high-ms-101", "question": "Diberi $x_i\\ (i = 1, 2, \\cdots 22)$ adalah nombor nyata yang memenuhi syarat $x_i \\in [2^{i-1},2^i]$. Cari nilai maksimum bagi $$(x_1+x_2+\\cdots +x_{22})(\\frac{1}{x_1}+\\frac{1}{x_2}+\\cdots+\\frac{1}{x_{22}})$$", "answer": "$\\left(2^{12}-1-\\frac{1}{2^{11}}\\right)^2$"}
{"id": "high-ms-102", "question": "Diberikan nombor perdana $p\\ge 5$. Cari bilangan baki yang berbeza modulus $p$ bagi hasil darab tiga integer positif berturut-turut.", "answer": "$\\left \\lfloor \\frac{2p+1}{3} \\right \\rfloor$"}
{"id": "high-ms-103", "question": "Misalkan $n \\geqslant 3$ adalah integer. Diberikan sebuah $n-$poligon $\\mathcal{P}$ yang cembung. Pewarnaan $3-$warna bagi bucu-bucu $\\mathcal{P}$ disebut baik jika setiap titik dalaman $\\mathcal{P}$ berada di dalam atau di atas sempadan segitiga yang dibentuk oleh bucu-bucu poligon dengan warna yang berlainan. Tentukan bilangan pewarnaan baik yang berbeza.\n(Dua pewarnaan dikatakan berbeza jika ada perbezaan pada mana-mana bucu.)", "answer": "$2^n + 2\\cdot(-1)^n$"}
{"id": "high-ms-104", "question": "Cari integer positif terkecil $n$, agar setiap sel dalam grid $n \\times n$ boleh diwarna merah, kuning atau biru dengan semua syarat berikut dipenuhi:\n\n(1) bilangan sel yang diwarnakan dengan setiap warna adalah sama;\n(2) jika satu baris mengandungi sel merah, baris tersebut mesti mengandungi sel biru dan tidak boleh mengandungi sel kuning;\n(3) jika satu lajur mengandungi sel biru, lajur tersebut mesti mengandungi sel merah tetapi tidak boleh mengandungi sel kuning.", "answer": "45"}
{"id": "high-ms-105", "question": "Terdapat $3$ kelas dengan $n$ pelajar dalam setiap kelas, dan ketinggian semua $3n$ pelajar adalah berbeza-beza sepasang. Bahagikan pelajar-pelajar tersebut ke dalam kumpulan yang terdiri daripada $3$ orang dengan cara bahawa dalam setiap kumpulan, terdapat satu pelajar dari setiap kelas. Dalam setiap kumpulan, panggil pelajar tertinggi sebagai lelaki tinggi. Andaikan bahawa bagi mana-mana pembahagian pelajar, terdapat sekurang-kurangnya 10 lelaki tinggi dalam setiap kelas. Cari nilai minimum bagi $n$.", "answer": "40"}
{"id": "high-ms-106", "question": "Diberikan satu integer positif $n$. Biarkan $\\mathbb{N}_+$ mewakili set semua integer positif. Tentukan bilangan semua senarai terhingga $(a_1,a_2,\\cdots,a_m)$ yang memenuhi syarat-syarat berikut:\n\n(1) $m\\in \\mathbb{N}_+$ dan $a_1,a_2,\\cdots,a_m\\in \\mathbb{N}_+$ dan $a_1+a_2+\\cdots+a_m=n$.\n(2) Bilangan semua pasangan integer $(i,j)$ yang memenuhi $1\\leq i < j\\leq m$ dan $a_i > a_j$ adalah genap.\n\nSebagai contoh, apabila $n=4$, bilangan semua senarai $(a_1,a_2,\\cdots,a_m)$ yang memenuhi syarat adalah $6$, dan senarai-senarai tersebut adalah $(4),$ $(1,3),$ $(2,2),$ $(1,1,2),$ $(2,1,1),$ $(1,1,1,1)$.", "answer": "$2^{n - 2} + 2^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor - 1}$"}
{"id": "high-ms-107", "question": "Untuk suatu jujukan, seseorang boleh melakukan operasi berikut: pilih tiga sebutan bersebelahan $a,b,c,$ dan ubahkannya menjadi $b,c,a.$ Tentukan semua kemungkinan integer positif $n\\geq 3,$ supaya selepas beberapa operasi terhingga, jujukan $1,2,\\cdots, n$ boleh diubah menjadi $n,n-1,\\cdots,1$ akhirnya.", "answer": "$n\\equiv 0,1 \\pmod{4}$"}
{"id": "high-ms-108", "question": "Diberi $k \\in \\mathbb{N}^+$. Satu jujukan subset daripada set integer $\\mathbb{Z} \\supseteq  I_1 \\supseteq  I_2 \\supseteq \\cdots \\supseteq I_k$ dipanggil $k-chain$ jika untuk setiap $1 \\le i \\le k$ kita mempunyai\n(i) $168 \\in I_i$;\n(ii) $\\forall x, y \\in I_i$, kita ada $x-y \\in I_i$.\nTentukan jumlah keseluruhan $k-chain$.", "answer": "$\\frac{1}{6}(k+1)^3(k+2)(k+3)$"}
{"id": "high-ms-109", "question": "Diberi grid $2018 \\times 4$ dan warnakan dengan warna merah dan biru. Setiap baris dan setiap lajur harus mempunyai bilangan grid merah dan biru yang sama, masing-masing. Misalkan terdapat $M$ cara untuk mewarnakan grid-grid tersebut mengikut keperluan yang disebutkan. Tentukan $M \\pmod {2018}$.", "answer": "6"}
{"id": "high-ms-110", "question": "Biarkan $n$ menjadi suatu integer positif tetap. Biarkan $$$A=\\begin{bmatrix} a_{11} & a_{12} & \\\\cdots &a_{1n}  \\\\ a_{21} & a_{22} & \\\\cdots &a_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ a_{n1} & a_{n2} & \\cdots &a_{nn} \\end{bmatrix}\\quad \\text{and} \\quad B=\\begin{bmatrix} b_{11} & b_{12} & \\cdots &b_{1n}  \\\\ b_{21} & b_{22} & \\cdots &b_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ b_{n1} & b_{n2} & \\cdots &b_{nn} \\end{bmatrix}\\quad$$menjadi dua jadual $n\\times n$ seperti yang berikut $\\{a_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{b_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{k\\in N^*|1\\le k\\le n^2\\}$. Seseorang boleh melaksanakan operasi berikut pada jadual $A$: Pilih $2$ nombor dalam baris yang sama atau dalam lajur yang sama dalam $A$, tukarkan kedudukan kedua-dua nombor ini, dan biarkan $n^2-2$ nombor yang lain tidak berubah. Operasi ini disebut sebagai suatu transposisi bagi $A$. \nCari, dengan bukti, integer positif terkecil $m$ sedemikian rupa bahawa untuk sebarang jadual $A$ dan $B$, seseorang boleh melaksanakan paling banyak $m$ transposisi supaya jadual hasil daripada $A$ adalah $B$.", "answer": "$2n(n-1)$"}
{"id": "high-ms-111", "question": "Biarkan $\\mathbb{Q}$ menjadi set nombor nisbah, $\\mathbb{Z}$ menjadi set nombor integer. Pada satah koordinat, diberikan integer positif $m$, definisikan$$A_m = \\left\\{ (x,y)\\mid x,y\\in\\mathbb{Q}, xy\\neq 0, \\frac{xy}{m}\\in \\mathbb{Z}\\right\\}.$$Untuk segmen $MN$, definisikan $f_m(MN)$ sebagai bilangan titik pada segmen $MN$ yang tergolong dalam set $A_m$. Cari nombor nyata terkecil $\\lambda$, sehingga untuk mana-mana garis $l$ pada satah koodinat, terdapat suatu pemalar $\\beta (l)$ yang berkaitan dengan $l$, yang memuaskan: untuk mana-mana dua titik $M,N$ on $l$,$$f_{2016}(MN)\\le \\lambda f_{2015}(MN)+\\beta (l)$$", "answer": "$\\frac{2015}{6}$"}
{"id": "high-ms-112", "question": "1", "answer": "$\\frac{625}{196}$"}
{"id": "high-ms-113", "question": "Biarkan $S$ menjadi subset daripada $\\{0,1,2,\\ldots,98 \\}$ dengan tepat $m\\geq 3$ elemen (berbeza), sedemikian rupa sehingga untuk mana-mana $x,y\\in S$ terdapat $z\\in S$ yang memenuhi $x+y \\equiv 2z \\pmod{99}$. Tentukan semua nilai yang mungkin bagi $m$.", "answer": "$m=3, 9, 11, 33, 99$"}
{"id": "high-ms-114", "question": "Cari bilangan integer $k$ dalam set $\\{0, 1, 2, \\dots, 2012\\}$ sedemikian rupa sehingga $\\binom{2012}{k}$ adalah gandaan bagi $2012$.", "answer": "1498"}
{"id": "high-ms-115", "question": "Tentukan nombor ganjil terkecil $a > 5$ yang memenuhi syarat-syarat tersebut: Terdapat integer positif $m_1,m_2, n_1, n_2$ di mana $a=m_1^2+n_1^2$, $a^2=m_2^2+n_2^2$, dan $m_1-n_1=m_2-n_2.$", "answer": "261"}
{"id": "high-ms-116", "question": "Kami mempertimbangkan kejohanan sukan dengan $n \\ge 4$ pasukan yang mengambil bahagian dan di mana setiap pasangan pasukan bermain satu sama lain paling banyak sekali. Kami memanggil kejohanan seperti ini seimbang jika mana-mana empat pasukan yang mengambil bahagian bermain tepat tiga perlawanan di antara mereka. Jadi, tidak semua pasukan bermain satu sama lain.\nTentukan nilai terbesar $n$ untuk mana kejohanan seimbang dengan $n$ pasukan wujud.", "answer": "5"}
{"id": "high-ms-117", "question": "Untuk suatu integer positif $n$, diberikan $g(n) = \\left[ \\displaystyle \\frac{2024}{n} \\right]$. Find the value of $$\\sum_{n = 1}^{2024}\\left(1 - (-1)^{g(n)}\\right)\\phi(n).$$", "answer": "$2 \\cdot (1012)^2$"}
{"id": "high-ms-118", "question": "Set-set $A_0, A_1, \\dots, A_{2023}$ memenuhi syarat-syarat berikut:\n$A_0 = \\{ 3 \\}$\n$A_n = \\{ x + 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\} \\cup \\{x(x+1) / 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\}$ untuk setiap $n = 1, 2, \\dots, 2023$.\nCari $|A_{2023}|$.", "answer": "$2^{2023}$"}
{"id": "high-ms-119", "question": "<span class=\"math-blue\">$n(\\geq 4)$</span> pulau disambungkan dengan jambatan untuk memenuhi syarat berikut:\nSetiap jambatan hanya menghubungkan dua pulau dan tidak melalui pulau lain.\nTerdapat paling banyak satu jambatan yang menghubungkan mana-mana dua pulau yang berbeza.\nTiada senarai <span class=\"math-blue\">$A_1, A_2, \\ldots, A_{2k}(k \\geq 2)$</span> pulau yang berbeza yang memenuhi syarat berikut:\nUntuk setiap $i=1, 2, \\ldots, 2k$, dua pulau $A_i$ dan $A_{i+1}$ disambungkan oleh jambatan. (Anggapkan $A_{2k+1}=A_1$)\nCari bilangan maksimum jambatan.", "answer": "$\\frac{3(n-1)}{2}$"}
{"id": "high-ms-120", "question": "Dalam sebuah jadual dengan $88$ baris dan $253$ lajur, setiap sel diwarnakan sama ada ungu atau kuning. Andaikan bahawa bagi setiap sel kuning $c$, $$x(c)y(c)\\geq184.$$ Di mana $x(c)$ adalah bilangan sel ungu yang berada dalam baris yang sama dengan $c$, dan $y(c)$ adalah bilangan sel ungu yang berada dalam lajur yang sama dengan $c$.\nCari bilangan minimum sel yang mungkin diwarnakan ungu.", "answer": "2024"}
{"id": "high-ms-121", "question": "Diberikan $\\ell$ sebagai satu garisan dalam satah dan biar $90^\\circ < \\theta < 180^\\circ$. Pertimbangkan sebarang titik $P,Q,R$ yang berbeza memenuhi syarat berikut: (i) $P$ terletak pada $\\ell$ dan $PQ$ adalah menegak dengan $\\ell$ (ii) $R$ terletak pada sisi yang sama dengan $\\ell$ as $Q$, dan $R$ tidak terletak pada $\\ell$ (iii) untuk sebarang titik $A,B$ pada $\\ell$, jika $\\angle ARB=\\theta$ makan $\\angle AQB \\geq \\theta$. Cari nilai minimum $\\angle PQR$.", "answer": "$270-\\theta$"}
{"id": "high-ms-122", "question": "Diberikan $a$, $b$, dan $c$ sebagai nombor nyata positif yang memenuhi $ab+bc+ca=abc$. Tentukan nilai minimum $$a^abc + b^bca + c^cab.$$", "answer": "729"}
{"id": "high-ms-123", "question": "Tentukan semua polinomial $P(x)$ dengan koefisien integer yang memenuhi $P(n)\\mid n!+2$ untuk semua integer positif $n$.", "answer": "$P(x)=-1,1$"}
{"id": "high-ms-124", "question": "Diberi $a, b, c$ adalah nombor nyata bukan sifar yang memenuhi $a + b + c = 0$. Tentukan nilai maksimum yang mungkin bagi $\\frac{a^2b^2c^2}{ (a^2 + ab + b^2)(b^2 + bc + c^2)(c^2 + ca + a^2)}$.", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
